敍利亞旅遊小資訊 + 遊記

是咁的. 小弟9月份去左敍利亞自由行.
見呢個禮拜敍利亞又上返國際新聞既頭版. 就想打返篇遊記.
因為網上無論係大陸香港定外國.
都好少敍利亞比較近期既旅遊資訊.
所以開個po分享下. 幫下有諗住去既巴絲打.
順便振興下敍利亞旅遊業.

*去敍利亞旅行唔係100%安全，小弟冇穿冇爛返黎唔等於個個都係. 去之前請考慮清楚自己嘅適應同應變能力. 記住唔洗買旅遊保險
**去敍利亞旅行係冇任何嘢玩. 請唔好有任何幻想.
***畀大家參考. 小弟係中東去過約旦. 以色列. 土耳其. 伊朗. 埃及. 黎巴嫩.
絕對唔建議未去過中東嘅. 第一次就去敍利亞.
旅行難度黎講同伊朗比較接近. 網上比較少旅遊資訊.
請自己衡量風險.

內戰後去敍利亞一般都係跟團. 全程有導遊跟住你.
確保你唔會去左d唔應該去嘅地方
優點係唔洗擔心住宿行程溝通. 幫你搞埋簽證入境.
缺點係貴. 1個人$1400/7d6n. 兩個人會平d.
同埋唔可以自己周圍行.
想跟團搵旅行社嘅朋友仔都可以問我. 利申中非打

敍利亞局勢
如果你想去敍利亞. 去之前麻煩了解一下當地局勢同政治.
同埋唔同勢力之間嘅關係同情況. 會減少你嘅麻煩.
敍利亞境內一共有4個主要勢力

1)敍利亞政府軍 - 俄羅斯支持
控制大部分大城市 >> 可以去到嘅地方

2) 敍利亞反對派 - 土耳其支持
控制西北部接壤土耳其領土. 大城市Idlib.

3) 敍利亞庫爾德勢力 Rojava - 美國支持
控制東北部接壤伊拉克庫爾德自治區領土. 大城市Raqqah

4) 伊斯蘭國
基本上冇領土可言. 被滅國後支持者散晒去西南部荒漠同小村落

敍利亞政治形勢極為複雜. 簡單黎講就係唔同大國係敍利亞入面扶植自己勢力. 去搵著數.
基本上冇永遠嘅敵人. 又冇永遠嘅朋友.
唔同勢力會合作同制衡. 其實好難有結束內戰嘅一日.
有興趣可以自己google睇多少少.

最近嘅局勢簡介. 中文版

行程&開支(USD)
全程9日.
路線圖
Damascus > Homs > Aleppo > Homs > Tartus > 2條村莊

唔計機票+簽證洗左$550.
佔大部分係住宿同入境稅.
住宿一般分3級.

招待所 - ~$25/晚
去過伊朗嘅應該知邊種. 唔係人人接受到. 有冇Wifi就睇你好唔好彩

3-4星酒店 - $35-45/晚
正常水平

5星 - $100/晚
計返物價黎講. 敍利亞嘅住宿係超貴

食野同交通基本上好平.
入境Beirut>Damascus $25 Shared taxi
出境由Homs>Beirut $25+25

簽證
多數有興趣去嘅巴絲會關心嘅野.
2千人仔. 淘寶evisa. 唔係間間會做香港護照.
所以需要contact嘅朋友. 可以留個tg搵我私底下畀你.
大約7日出簽. 會send個pdf比你.

自己print出黎再拎去關口. 仲要比多$75 Entry tax.
加加埋埋都唔少野.
好彩我走嗰時行嘅關口冇外國人行. 收左我local價嘅exit tax=hkd 25.
聽聞正常係要再收$75.

普通消費
一般坐低餐廳食飯~$4-5. 對當地人黎講算貴
Shawerma 烤肉卷 - $1 抵屌fast food
汽水=HKD2.5
的士(市內) ~$2-5不等. 廢事煩一般都唔講價. 肯定比當地人搭貴
大巴/4hrs ~$4-5 好平. 架車質素一般.
小巴/1.5hr =$1.5 平. 當地人交通工具. 30年歷史嘅hiace
電話卡6gb ~$10. 算唔錯. 仲有4g. 但外國人只可以去特定門市整.

下面多圖

開錯左台再開多次

敬佩

local點樣看待你呢個asian？

有冇食過一隻叫Shamburak既烤肉包？

師兄勁，去敘利亞夠晒冷門

不過上面啲價錢係美金定港紙？1400/7d6n 咁平？

行出街基本上每個人都會望住你.
一黎成個敍利亞差唔多0遊客.
二黎好少見asian 樣. 多數問你係咪Chinese.
會成日有人搵你影相. 全部人都好好人幫你.
同伊朗差唔多

上面全部價錢係USD

Google左未食過. 唔係好覺有
可能Kurdish嘢Syrian唔係點食

可能要東北個邊先食呢種主食
留名睇有咩特別野食

我見你有啲位打hkd，好難分

東北rojava庫爾德控制暫時去唔到
同埋唔係好穩定

冇乜點留意自膠

強貼留名

樓主係巴打定絲打

留名
想睇呢啲冷門遊記

LM

lm

啱啱睇完呢套劇，好有興趣，知道多啲敍利亞嘅市內環境

有咩做

一個好白癡嘅問題 你呢到講緊嘅currency係港紙定美金？

得已經追返啲留言

留名

呢套劇邊度有得睇？

留名先
係唔係喺Charles Helou戈邊搵車入Damascus

借位
[晨早流流]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月23號

之前有諗過去
但機票同住宿太貴

其實只要留係政府區就算安全?

Netflix. 好正

留名 樓主一定要打哂 好想睇

樓主識唔識講阿拉伯文

認真問 點飛入去

我之前去左以色列，喺Wadi Araba個邊境過去約旦
有個約旦Wadi Araba邊境嘅入境&出境印
但我之後仲想去伊朗同黎巴嫩等地方
想請教巴打知唔知入境嘅時候會唔會有問題？

留名待睇，但巴打你話叙利亞同伊朗差唔多？搞到我好想去下
因為我覺得伊朗旅遊難度其實只係緬甸尼泊爾呢d lv

巴打

個個城市唔同
有D城市成個爛晒 例如Homs
Damascus城內完整睇唔出打過仗
Aleppo就一半半

係Shared taxi等齊人開車

留係政府軍控制嘅大城市算安全
但有時都會有Missle. Damascus絕對安全
政府軍有D地方都去唔到
例如Palmyra
嗰時俾D軍人攔住左
村莊山區冇當地人陪唔好去

唔識 識少少單字

杜拜有飛機入但貴
我陸路黎巴嫩入

我同你一樣
大部分海關唔會仔細睇
剩係試過入黎巴嫩嗰時海關睇到個印
跟住捉左我去問話. 留資料
但係都入到境. 唔敢100％保證冇問題

難度同伊朗差唔多係講緊.
上網難搵資訊. 住宿交通嗰D
敍利亞自由行唔難. 你有應變能力就ok.
過哨站有軍人查照答就得. 好多人會幫你

番梘係唔係佢哋名物手信？

伊朗100%唔得
我好肯定

唯一方法係換護照

伊朗我入嗰時冇事. 可能我好彩

呢個唔覺

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

想知Aleppo係點 聽講好靚

嗰時護照揭到本護照爛咁滯

我入黎巴嫩戈陣都係咁樣睇完再睇

所以唔好博

伊朗依家都半公廁

手足勁

過夜有無聽到爆炸或槍聲？

而家Palmyra好似係俄軍控制
真係好靚，但地雷未清曬，搏唔過
希望將來會有機會再去

有個外國youtuber叫Eva zu Beck，佢今年先去完敘利亞，可以睇睇佢啲片

Btw 佢啲片係高質嘅，但過份高質好似拍電視啲旅遊節目咁，冇咗現場feel，當旅遊節目睇好喇

純粹好奇, 當地貪污嚴唔嚴重?
e.g. 入境洗唔洗sip錢 or 搭車果陣有冇人問你/導遊拎錢etc

巴打你呢句1個人$1400/7d6n
係USD? 係咪已經殺左價同埋想問下2個人又咩價？

上面已經答咗係usd

想在下年展開中東之旅既我 輕輕留個名先

Update呀樓主

樓主係香港係讀書定返工

軍人識唔識英文，我喺伊拉克完全雞同鴨講，日日對住佢地都精神崩潰

又話遊記，兩日都唔見有篇文

正

留名學嘢

玩命

中東最安全咪杜拜卡塔爾呢d，其次就土耳其約旦
敍利亞呢d同伊拉克一樣係boss級

伊拉克應該係大boss

我覺得敘利亞難過伊拉克，伊拉克有唔少vlogger去過而且幾乎停咗戰，敘利亞東北同西北都打緊

不過最最最大boss係也門

伊拉克北部庫爾德自治區唔算boss
有國際機場可以從杜拜/多哈轉機過去，入境亦都免簽證
好多旅遊達人都去過
但南部阿拉伯人區既伊拉克個簽證好難申請

如果拎埋阿富汗比較呢
我反而覺得去Syria簡單過Iraq
網上好似都係Syria多d資訊
同埋去Damascus 感覺都幾安全

外國d youtuber旅遊vlog多數得一條片完

香港台灣個d去個日本都會分day1,2,3咁, 有心好多

好既

佢地習慣一個個topic咁講，但亞洲就用開「日記」形式記錄

Yes

個人喜好，我比較喜歡亞洲模式

去過也門

聽日更新

單字+google translate
通常都溝通到

2個人冇記錯應該係900usd每人

高登年代
有人貼過link D鬼仔打仗前去果D地方
真係好靚
果種伊斯蘭風格好特別，同其他中東國家有小小分別

感覺土耳其反而係最初級

伊拉克都OK
係visa貴

阿富汗都多人去
敍利亞應該係最少資訊
Damascus非常非常安全

冇遇過. 應該係因為冇遊客
全部人都好友善

原來呢度咁多高手

想問上面既價錢係咪全部都用美金黎計？

留名
上次去以色列本來想入埋敍利亞
但個陣咁岩邊境有衝突 搞到勁大件事唔敢去
呢啲地方唔知幾時有機會去
去過中東啲地方真係停唔到
So far最鐘意仲係約旦

土耳其之前發生過炸彈爆炸，保安局出過紅色警示
我就係果時跟團去過一次，報名之後有少少淆底
但去完好彩冇穿冇爛
杜拜同卡塔爾都係勁有錢，勁安全，交通方便
所以我會感覺土耳其既難度/安全情況會稍遜於呢兩個油王國

差咁遠
係黎巴嫩搵人組隊好過

Ys

阿富汗交通好唔ok喎
分分鐘仲燒錢過Syria
樓主指嘅多人去係wakhan 定係kabul?

反而呢一年中文資訊
我聽Syria同kurdish Iraq 最多

Istanbul好多人去，係幾年前有恐襲

Iraqi Kurdistan而家已變公廁地方
有免簽入境、杜拜多哈伊斯坦堡都有connection flight，已經係好容易去
唯一一個缺點係機票貴

搞到想去tim

Btw

留名！ 呢到好多高手 小弟甘拜下風 好想睇遊記！

巴打可唔可以比多d資訊
Syria都叫有d料搵到，Iraq個個google好似有既

其實我都冇去過Kurdistan，但網上面好容易找到資料
例如維基就有寫Erbil國際機場有邊d航線，我見杜拜、多哈都有直航去

唔會掛，上年去完覺得伊朗都算係安全同多資訊喎

周圍子彈窿好癲

打咗文啦 但Upload相成日crash
聽日出文

當地人英文程度點? 剩用google translate夠?
其實會有咩風險?

樓主回歸 出個短文
先戴個頭盔. 本身冇諗住寫遊記. 影嘅相唔多.

出發前講起.

無啦啦想去敍利亞係因為對政治有興趣.
同埋最主要想睇下嗰度'基本'打完內戰之後嘅情況.
出發前一個月有呢個念頭. 之後上網搵料睇下點搞簽證.
發現基本上冇乜資訊. 好在係偉大嘅淘寶搵到Agent. 又唔算特別貴.
出咗簽之後應該係出發前1個禮拜. 就去馬買機票.
去敍利亞前再去咗轉埃及. 基本上係冇乜準備.

飛到去黎巴嫩.
落機兜咗個圈. 訓咗一晚. 基本上係打個卡就閃人.
因為時間有D緊逼. 9日之後就要返返Beirut飛走.
所以臨時決定只留1日. 多D時間喺敍利亞入面行下.

出城行咗個圈. 中東佬走資嘅天堂. 全部都有錢佬嘅大屋.

訓醒覺就Call個Uber去車站.
咁啱Beirut Hostel老板喺敍利亞人.
吹咗兩句. 介紹咗Damascus d景點畀我. 就正式出發.
Charles Helou開車. USD25到Damascus城外再自己轉的士入城. 比起我睇半年前嘅遊記加咗$5價.
美國GMC7人車一架. 喺香港揸嘅話入油都入窮.
等齊人就開車. 冇timetable. 唔好天黑先去就應該仲有車.
Beirut到邊境就全程山路. 好似個半鐘左右到.
會過境前停一停畀你唱錢買嘢吹個水.
同車嘅人好nice. 但唔識英文. 揸揸手笑下當識咗.

去到邊境. 好彩唔洗排好耐隊. 正路應該要等.
拎張E visa畀佢睇睇. 過去交錢USD75. 再返去dum個印就走得. 最緊要有錢畀.
唔算搞咗太耐. 當然肯定係成車最慢嗰個.
全程唔見外國人/遊客. 全程係講緊自此之後喺敍利亞入面嗰9日.

上返車再碌多個零鐘. 全程大直路. 加大量軍人哨站.
想順順利利快手最緊要識磅水. 司機自動波會搞掂.
醒目嘅我眼尾望到佢畀SYP100/200 (Syrian Pounds). ＝HKD1.25/2.5
心諗做軍人都麻麻地好搵. 通常截停你都係問兩句.
望到我Asian樣自然問下嚟呢度JM9. 睇下Passport. 但大部分都幾Nice嘅.

訓多陣好快到Damascus. 望到覺得唔係好真實.
因為以為係會打撚到爛晒. 講起都有D慚愧嚟之前冇乜做功課.
Damascus市內基本上係唔會點見到打仗嘅痕跡.
市郊就有一排打得相當之激烈. 之後走嗰時出去城外車站搭車先見到.
入到城第一感覺d樓有D似俄羅斯. 唔似係中東典型嗰種好亂嘅城市.

天台屋望落去

火車站. 打完仗冇乜人會搭火車

司機搵咗個DC9接我入城. 城外dum低咗我地.
嚟之前睇遊記介紹咗間cheap雞賓館. USD20/N
交低咗個地址畀DC9. 就安心影下相拍下片.
Damascus城唔算特別大. 我未行晒唔係好知.
DC9放低我. 冇記錯好似收咗SYP5000=USD6
幾撚貴.
但初到報到. 廢事同佢講價.
之後先開始覺得對DC9太好. 之後會講到點解.

敍利亞都安全呀留係大城市嘅話
資訊比較少

當地人英文=0
識少少阿拉伯文單字生存到.
大學生通常講到兩句. 基本溝通.

多唔多女性一個人係條街到行?
你去過咁多地方覺得治安最差係邊到?
將來會想去邊?

有文睇 正

LM睇玩命

認真阿富汗多人去?
喀布爾都依然非常唔安全...

最多真係去Wakhan Corridor或者烏茲別克短暫過一過停留Mazar...?

記得高登果時有個絲打一個去阿富汗既遊記
張合照係同請番黎渣AK既人合照

今時唔同往日...
上年開始政府軍警節節敗退
好多交通要塞都淪陷
大半國土失守⋯⋯

我覺得中東今時今日稱得上多人去既，只有以約伊朗，黎巴嫩勉強，其他用冷門到仆街黎形容都不為過

我就覺得以約、伊朗、UAE同卡塔爾係熱門（唔計土耳其同埃及）

係喎唔記得呢d土豪國北非唔計啦，火雞唔識講

去過巴抹科威特 連鬼佬都冇

林

火雞我去嗰陣（2009）好冷門，近排里拉跌變公廁

阿富汗都唔算中東，中亞就係

大家唔嫌簽證貴同埋無得去聖城麥加麥地那
其實可以考慮沙特阿拉伯丫
新香爐剛剛有得去應該唔會太公廁
其實D古跡都多，未計出沙漠

其實好多地方機票真係唔平（加埋簽證隨時已經皮幾）
而且會去中東既人個旅行list一定大把排隊，一個國家人生好可能係去一次
入唔到2個聖城我去沙特做咩萬一有生之年佢突然開放咪要去多次